\subsubsection{Descrizione}
Di seguito viene descritta l'architettura della parte \glo{frontend} relativa all'applicazione web. I design pattern adottati sono:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Comportamentali:}
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Observer:} viene fatto largo uso delle \glo{reactive extensions} per garantire la responsività dell'applicazione anche sotto carico (ad esempio tutte le chiamate http al backend sono implementate utilizzando l'observer pattern) e per l'implementazione di \glo{MVC};
    \end{itemize}  
    \item \textbf{Creazionali:}
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Builder:} per l'implementazione dei \glo{form}; 
    \end{itemize} 
    \item \textbf{Strutturali:} 
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Decorator:} il \glo{framework} scelto fa largo uso di decorator per aggiungere funzionalità dinamicamente ad un
      oggetto in modo trasparente e generare documentazione; 
    \end{itemize} 
    \item \textbf{Architetturali:}
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Dependency Injection:} per ridurre l'accoppiamento e il grado di dipendenza tra le classi;
      \item \textbf{Model View Controller:} per realizzare la \glo{GUI}.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  

\subsubsection{Diagramma dei package}
Diagramma generale dei package della parte frontend.

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[scale=0.19]{src/DiagrammiPackage/FrontendWebPackage.png}
  \caption{Diagramma dei package del modulo fronted web}
\end{figure}

\subsubsection{Diagramma delle classi}
Per questioni di spazio il relativo diagramma delle classi del frontend è visitabile al seguente link:\\
\url{https://gitlab.com/sweleven/Documents/-/raw/Specifica_Tecnica/DocumentiEsterni/SpecificaTecnica/src/DiagrammiClassi/FrontendWeb.png}

